---
title: "re-lab и Krita"
date: "2010-06-28"
---

Наш маленький хулиганский проект re-lab, изначально созданный для GIMP и [официально объявленный](http://gimp.ru/2010/04/anons-proekta-re-lab/) в апреле, даёт не совсем те плоды, которые мы ожидали :)

Лидирующую позицию по реализации поддержки динамики рисования в кистях Photoshop (ABR) против ожидания занял проект Krita.

Лукаш Тврдый, занимающийся в Krita кистями, снова взялся за поддержу ABR и динамики рисования. Первые результаты уже есть: некоторые параметры кистей Photoshop можно транслировать в описание кистей Krita.

Остаётся дождаться аналогичных изменений в GIMP :)

Кстати, если вы хотите реализовать поддержку какого-нибудь формата в GIMP, Inkscape или Scribus, но не хотите ковыряться с реверс-инженерингом, мы с радостью вам поможем.
